{
  "prehistoire":{
    "background" : "background",
    "leftPerson" : "perso-prehistoire",
    "questions":[
      {
        "questionText":"Les premiers humains dessinaient ?",
        "goodAnswer" : "Des animaux",
        "responses":[
          {
            "value" : "Des animaux",
            "reponseText":"Des animaux"
          },
          {
            "reponseText":"Des voitures",
            "value" : "Des voitures"
          },
          {
            "value" : "Des immeubles",
            "reponseText":"Des immeubles"
          }
        ]
      },
      {
        "questionText":"La sculpture retrouvée est un homme...",
        "goodAnswer" : "Lion",
        "responses":[
          {
            "value" : "Chien",
            "reponseText":"Chien"
          },
          {
            "reponseText":"Singe",
            "value" : "Singe"
          },
          {
            "reponseText":"Lion",
            "value" : "Lion"
          }
        ]
      },
      {
        "questionText":"Les animaux peuvent communiquer ?",
        "goodAnswer" : "Un danger",
        "responses":[
          {
            "value" : "Un danger",
            "reponseText":"Un danger"
          },
          {
            "reponseText":"La météo",
            "value" : "La météo"
          },
          {
            "value" : "L’heure qu’il est",
            "reponseText":"L’heure qu’il est"
          }
        ]
      }
    ],
    "linkNextPeriode":"/Periode/egypte"
  },
  "egypte":{
    "background" : "background-egypte",
    "leftPerson" : "perso-romain",
    "questions":[
      {
        "questionText":"L’un des premiers systèmes d’écriture s’appelle ?",
        "goodAnswer" : "Cunéiforme",
        "responses":[
          {
            "reponseText":"Cunéiforme",
            "value" : "Cunéiforme"
          },
          {
            "reponseText":"Cur-nez-iforme",
            "value" : "Cur-nez-iforme"
          },
          {
            "reponseText":"Carréiforme",
            "value" : "Carréiforme"
          }
        ]
      },
      {
        "questionText":"Les hiéroglyphes ont été utilisés...",
        "goodAnswer" : "En Egypte",
        "responses":[
          {
            "reponseText":"En France",
            "value" : "En France"
          },
          {
            "reponseText":"Dans l’Empire Romain",
            "value" : "Dans l’Empire Romain"
          },
          {
            "reponseText":"En Egypte",
            "value" : "En Egypte"
          }
        ]
      },
      {
        "questionText":"Les scribes...",
        "goodAnswer" : "Ecrivaient",
        "responses":[
          {
            "reponseText":"Chantaient",
            "value" : "Chantaient"
          },
          {
            "reponseText":"Ecrivaient",
            "value" : "Ecrivaient"
          },
          {
            "reponseText":"Dansaient",
            "value" : "Dansaient"
          }
        ]
      }
    ],
    "linkNextPeriode":"/Periode/moyen-age"
  },
  "moyen-age":{
    "background" : "background-moyen-age",
    "leftPerson" : "perso-moyen-age",
    "questions":[
      {
        "questionText":"Qui a inventé l'imprimerie ?",
        "goodAnswer" : "Gutenberg",
        "responses":[
          {
            "reponseText":"Gutenberg",
            "value" : "Gutenberg"
          },
          {
            "reponseText":"Louis XIV",
            "value" : "Louis XIV"
          },
          {
            "reponseText":"Toi !",
            "value" : "Toi !"
          }
        ]
      },
      {
        "questionText":"L'imprimerie a accéléré...",
        "goodAnswer" : "...la transmission du savoir",
        "responses":[
          {
            "reponseText":"...La vitesse de marche",
            "value" : "...La vitesse de marche"
          },
          {
            "reponseText":"...le temps",
            "value" : "...le temps"
          },
          {
            "reponseText":"...la transmission du savoir",
            "value" : "...la transmission du savoir"
          }
        ]
      },
      {
        "questionText":"Quel est le premier livre imprimé ?",
        "goodAnswer" : "La Bible",
        "responses":[
          {
            "reponseText":"Oui-oui à la ferme",
            "value" : "Oui-oui à la ferme"
          },
          {
            "reponseText":"La Bible",
            "value" : "La Bible"
          },
          {
            "reponseText":"Le journal de Mickey",
            "value" : "Le journal de mickey"
          }
        ]
      }
    ],
    "linkNextPeriode":"/Periode/moderne"
  },
  "moderne":{
    "background" : "background-moderne",
    "leftPerson" : "perso-moderne",
    "questions":[
      {
        "questionText":"Comment s'appelle l'alphabet utilisé sur le télégraphe électrique ?",
        "goodAnswer" : "Morse",
        "responses":[
          {
            "reponseText":"Morse",
            "value" : "Morse"
          },
          {
            "reponseText":"Latin",
            "value" : "Latin"
          },
          {
            "reponseText":"Arabe",
            "value" : "Arabe"
          }
        ]
      },
      {
        "questionText":"Les premiers téléphones permettaient les appels...",
        "goodAnswer" : "Avec la voix",
        "responses":[
          {
            "reponseText":"En vidéo",
            "value" : "En vidéo"
          },
          {
            "reponseText":"En langue des signes",
            "value" : "En langue des signes"
          },
          {
            "reponseText":"Avec la voix",
            "value" : "Avec la voix"
          }
        ]
      },
      {
        "questionText":"Les informations sur la télévision étaient...",
        "goodAnswer" : "Plus rapides que les journaux papiers",
        "responses":[
          {
            "reponseText":"Plus lentes que les journaux papiers",
            "value" : "Plus lentes que les journaux papiers"
          },
          {
            "reponseText":"Aussi rapides que les journaux papiers",
            "value" : "Aussi rapides que les journaux papiers"
          },
          {
            "reponseText":"Plus rapides que les journaux papiers",
            "value" : "Plus rapides que les journaux papiers"
          }
        ]
      }
    ],
    "linkNextPeriode":"/Periode/actuelle"
  },
  "actuelle":{
    "background" : "background-actuelle",
    "leftPerson" : "perso-egypte",
    "questions":[
      {
        "questionText":"Quand a été inventé internet ?",
        "goodAnswer" : "Au XXe siècle",
        "responses":[
          {
            "reponseText":"Au moyen-âge",
            "value" : "Au moyen-âge"
          },
          {
            "reponseText":"Hier",
            "value" : "Hier"
          },
          {
            "reponseText":"Au XXe siècle",
            "value" : "Au XXe siècle"
          }
        ]
      },
      {
        "questionText":"Qu'est ce qu'on ne peut pas envoyer par messagerie instantanée ?",
        "goodAnswer" : "Des odeurs",
        "responses":[
          {
            "reponseText":"Des vidéos",
            "value" : "Des vidéos"
          },
          {
            "reponseText":"Des odeurs",
            "value" : "Des odeurs"
          },
          {
            "reponseText":"Des messages écrits",
            "value" : "Des messages écrits"
          }
        ]
      },
      {
        "questionText":"Les scribes ?",
        "goodAnswer" : "chantaient",
        "responses":[
          {
            "reponseText":"chantaient",
            "value" : "chantaient"
          },
          {
            "reponseText":"écrivaient",
            "value" : "écrivaient"
          },
          {
            "reponseText":"dansaient",
            "value" : "dansaient"
          }
        ]
      }
    ],
    "linkNextPeriode":"/final"
  }
}
